{
    "question": "1. sebutkan inti ajaran agama hindhu! 2. apa arti sidharta juga di sebut buddha gautama? 3.jelaskan pengertian local genius! 4.sebutkan 10 unsur budaya asli indonesia menurut Dr. J.L. Brandes",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. artinya yang telah sadar <br>2. widhi tattwa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 atma tattwa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 karmaphala tattwa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 purnabavha tattwa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 moksa tattwa<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pemberontakan-pki-di-madiun-erat-kaitannya-dengan-254",
            "question": "Pemberontakan pki di madiun erat kaitannya dengan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dikaitkan dengan gerakan 30 september pki<br>g30spki<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-pralaya-medang-pada-masa-dharmawangsa-648",
            "question": "Apa yang dimaksud pralaya medang pada masa dharmawangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perang yang terjadi pada masa dharmawangsa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor2-yang-mendorong-kemajuan-samudera-pasai-961",
            "question": "Apa faktor2 yang mendorong kemajuan Samudera Pasai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor letak kerajaan samudra pasai yang strategis dn terletak pada jalur perdagangan dunia pada masa-nya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksara-hindu-budha-955",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara, hindu-budha, dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "praaksara : belum mengenal kepercayaan<br>hindu-buddha : mempercayai roh nenek moyang<br>islam : sudah ada kepercayaan kepada allah s.w.t<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-badai-pasir-931",
            "question": "Apa yang di maksud badai pasir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badai pasir = sandstrom<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Badai pasir adalah fenomena meteorologi yang umum di wilayah arid\n dan semi-arid. Badai pasir antara lain disebabkan oleh meningkatnya \nkecepatan angin dalam suatu wilayah yang luas. Badai pasir umumnya \nterjadi pada tanah yang kering. Badai pasir dapat memindahkan \nkeseluruhan bukit pasir dan membawa pasir dalam jumlah besar sehingga \ntepi badai dapat menyerupai dinding pasir setinggi 1,6\u00a0km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-buktinya-bahwa-bpupki-berbeda-dengan-ppki-843",
            "question": "Apa buktinya bahwa BPUPKI berbeda dengan ppki ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau BPUPKI didirikan oleh Jepang, sedangkan PPKI didirikan oleh Indonesia sendiri.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau BPUPKI anggotanya ada orang Jepang, sedangkan kalau PPKI anggotanya sudah tidak ada orang Jepang.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-ayah-dari-jenderal-johannes-van-den-bosch-885",
            "question": "Siapa ayah dari jenderal johannes van den bosch",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>klw nggak salah ini :<br>Sayyid Hoesen bin Alwi bin Awal bin Jahja</span><br>tapi klw saya slh mohon di maafin yaah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-saat-pemeriksaan-golongan-darah-terjadi-atau-tidak-terjad-733",
            "question": "mengapa saat pemeriksaan golongan darah terjadi atau tidak terjadi penggumpulan pada saat diberikan zat anti tertentu?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada darah mengandung zat aglutinin dan aglutinogen. Salah satu zat dr itu lah yg menentukan golongan darah. Ketika darah di berikan antigen-a maka darah menggumpal, maka dinyatakan darah tsb bergolongan darah A. Jika diteteskan antigen-b dan menggumpal, maka dinyatakan bergolongan darah B. Jika diteteskan antigen-A maupun antigen-B darah menggumpak keduanya, maka darah bergolongan darah AB. Jika tidak menggumpal satupun maka darah bergolongan darah O<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "situs-purbakala-apa-saja-yang-sekarang-menjadi-objek-wisata-ma-106",
            "question": "Situs\" purbakala apa saja yang sekarang menjadi objek\" Wisata    (masa praaksara,Hindu-Budha,Islam) dan lokasi nya dimana bentuk wisatanya apa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0Situs peninggalan masa praakasara:<br>Peninggalan masa ini banyak berbentuk alat atau batu-batuan yang dibentuk menyerupai candi, contohnya:\u00a0<br>1. Lukisan-lukisan di dinding goa terdapat di Leang leang\u00a0Sulawesi Selatan, Gua Raha\u00a0Sulawesi Tenggara dan Danau sentani\u00a0Papua.<br>2. Sarkofagus, ini adalah peti yang terbuat dari batu yang menutup banyak ditemukan di Bali.<br>3. Dolmen, yaitu meja batu untuk tempat sesaji dapat ditemukan di Bondowoso, Jawa Timur.<br>4. Punden berundak, yaitu tumpukan batu yang menyerupai candi untuk tempat pemujaan, dapat ditemukan di Lebak Sibeduk, Banten Selatan<br><br>-\u00a0Situs peninggalan masa Hindu-Budha:<br>1. Candi Borobudur: Terletak di Magelang Jawa Tengah<br>2. Candi Mendut: Terletak di Magelang, Jawa Tengah<br>3. Candi Ngawen: Tertelak di Muntilan Magelang<br>4. Candi Muara Takus: Terletak di Kabupaten Kampar, Riau<br>5. Candi Cetho: Terletak di Kabupaten Karanganyar<br>6. Candi Gunung Wukir: Terletak di kaki guung merapi Jawa Tengah<br>7. Candi Prambanan: Terletak di Jawa Tengah<br>8. Arca Gupolo: Terletak di Prambanan Jawa Tengah<br><br>-\u00a0Situs peninggalan masa\u00a0Islam:<br>1. Masjid Ternate: Dibangun 14\u00a0M terletak di Ternate<br>2. Masjid Sunan Ampel: Dibangun 15\u00a0M terletak di Jawa Timur<br>3.\u00a0Masjid Kudus: Dibangun 15 M terletak di Kudus<br>4. Masjid Katangga: Dinbangun 16 M terletak di Katangga Sulawesi Utara<br>5. Istana Kesultanan Tidore: Terletak di Tidore<br>6. Keraton Kesultanan Aceh: Terletak di Aceh\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u21c4 situs purbakala prasejarah\u00a0\u21c6<br>1.) situs goa putri , batu raja, sumatrabarat ( wisata alam + wisata sejarah)<br>2.) lembah sangiran, jawa tengah\u00a0<br>3.) situs wajak, di tulung agung\u00a0<br>4.) liang boa, pulau flores\u00a0<br>5.) gua leang-leang sulawesi, kac batimutung, kab maros, pov sulawesi selatan\u00a0<br>6.) taman cipari , kab kuningan , jawabarat<br>7.) tepi pantai raja ampat, papua barat\u00a0<br><br>\u21c4 situs purbakala hindu-buda\u00a0\u21c6<br>1.) candi prambanan,\u00a0<span>Sleman dan di perbatasan antara Yogyakarta dan Jawa Tengah.\u00a0<br>2.)\u00a0</span>Candi Borobudur<span>, Desa Borobudur, Kecamatan Borobudur, maglang jawa tengah\u00a0<br>3.)\u00a0</span>Candi Sewu<span>, \u00a0Klaten jawa tengah\u00a0<br>- sebagaian besar semua candi telah di jadikan objek wisata -<br><br></span>\u21c4 purbakala islam\u00a0\u21c6<br><span>1.) makam para wali songo letak berbeda-beda :<br>a.)\u00a0</span><span>Surabaya: Makam Sunan Ampel<br>b.)\u00a0</span>Gresik: Makam Sunan Giri dan Syekh\u00a0<span>Maulana Malik Ibrahim<br>c.)\u00a0</span><span>Lamongan: Makam Sunan Drajat<br></span>d.)\u00a0<span>Tuban: Makam Sunan Bonang<br></span>e.)\u00a0<span>Kudus: Makam Sunan Kudus<br></span>f.)\u00a0<span>Jepara: Makam Sunan Muria<br></span>g.)\u00a0<span>Demak: Makam Sunan Kalijaga<br></span>h.)\u00a0<span>\u00a0Cirebon: Makam Sunan Gunung Jati<br></span><span>2.) bangunan masjid<br>a.)\u00a0</span><span>\u00a0Masjid Raya Medan<br></span>b.)\u00a0<span>Masjid Raya Ganting Padang<br></span>c.)\u00a0<span>Masjid Agung Banten<br></span>d.)\u00a0<span>Masjid Agung Cirebon<br></span><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-dampak-dari-tingkat-pendidikan-penduduk-indonesia-yang-mas-596",
            "question": "apakah dampak dari tingkat pendidikan penduduk indonesia yang masih rendah .. ??\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 menurut aspek GEORAFIS , EKONOMI , SOSIAL , BUDAYA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kurangnya sarana dan tempat dalam dalam aspek geografis.<br>kuranngnya biaya dalam aspek ekonomi.<br>sosial, masyarakat terbatas.karena masih terpengaruh atau mempertahankan kebudayaan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}